# Ответы на теоретические вопросы
#### Опишите своими словами разницу между функциями setTimeout() и setInterval().
* Функция setTimeout() срабатывает только один раз (если не используется рекурсивно), вызывая функцию, переданную в первом параметре с задержкой, переданной во 2-м параметре, а setInterval() запускается постоянно с интервалом, также, переданном в качестве параметра.


#### Что произойдет, если в функцию setTimeout() передать нулевую задержку? Сработает ли она мгновенно, и почему?
* Если в функцию setTimeout() передать в качестве задержки 0, то она сработает мгновенно, т.к., планировщик планирует вызов функции сразу после отработки предыдущего кода из потока, а задержка в данном случае - нулевая.

#### Почему важно не забывать вызывать функцию clearInterval(), когда ранее созданный цикл запуска вам уже не нужен?
* clearInterval() используется в функции setInterval() для удаления из оперативной памяти уже отботанной и ненужной setInterval(). Это разгружает процессор и освобождает память.